讀asso真係好辛苦

唔好話咩出到黎返工仲辛苦
我都有返過工
但讀asso chur完唔知有無offer個種感覺係好無助同好攰 無時無刻都唔敢休息 唉

所以我覺得asso上大學個d先係真男人

識一個朋友讀asso真係日讀夜讀
仲要經常捱夜溫書

Year2 辛苦:

yr1...共勉之

自己攞來

認真 唔覺
以前asso都係同同學去玩
一樣入到degree

最緊要係d科啱自己讀

唔係好辛苦姐
我呢加上番去先知我自己唔係真係想讀呢個programme而要逼住捱落去先係真正既辛苦

我都係asso
覺得自己要收皮了
對人生好絕望

唔同科唔同chur法 我見其他科得一兩科exam 其他cc無paper要做 但我present paper exam科科有齊

我明 我真係明

asso啲野簡單喎
考試前幾日chur下都有靚grade
hea上堂 刨返notes就ok
反而依家上到degree就真係讀撚到嘔
又要刨reference book
啲野又冇咁straight forward
有時上堂聽小兩三句可能返到去就睇唔明notes
要自己上網google係咁睇wiki同youtube

同路人

Agger
Asso d科真係hea住都靚grade

我知簡單呀 但就係每次考完試做完paper都對自己無乜信心 好驚輸俾人 太多野唔確定

Agger

hkcc hea碌一年入hku
比個建議你，如果asso你都覺得難既話，你真係應該放棄，我可以肯定你就算入到U都好難頂

但有幾科我都係上wiki youtube學返

唔係難讀呀ching 我知u既野難好多 而係嗰種不安感覺 好似就算爆四都無我想要既u offer咁

加油啦我以前都係咁 不過有付出就一定有回報 努力既話gpa一定有3.7以上 爆唔爆到4就好睇運氣既 最緊要對自己有信心

利申: asso個陣yr1收offer

3.8x

asso重點係 拎 source
包括past asignment midterm
asso d導師係超懶 個個sem d野 勁似
得source 有哂 model ans 贏左9 成
final份野 成日有一半copy mid term

你死chur靠堅明 答卷出黎分分鐘輸比人地有source 下下答 model ans

對自己有信心真係好緊要

IVE yr2我都覺得好chur 不過有offer 抵番晒 繼續溫書 樓主加油

Btw 我番pt=放鬆自己暫時唔洗讀書
可想言之 番工係好過番學的

唔係間間cc都有source/ past paper 認真

Agger 溫書先 仲未完sem

, assignment fail左係唔係好大機會果科拎勁低分...?

佔幾多%先

25%

12/25

通常唔會 因為fail左點都會拎到啲分 exam先重頭戲

拎到12分唔會拉到成科fail啦 仲未計拉curve

咩科？

仲有得追 我試個c左份assignment 成科都係A

asso同u最大分別:

asso都仲會照住你，比你靠勤力拎高GPA。

U班仆街理撚得你死，講一次就算，唔明自己查書，自生自滅。想拎高GPA就要睇熟本reference book + 睇你有冇天份。

Social sciences

無source 輸一半 點會無 實有同學 果科讀過

如果靠純選 要 chur 就chur d功課

再講一次 asso lecturer係超懶 final抄 mid term , mid term就抄功課
而且除左懶 其實一半可能係怕學生 太屎 答出黎顯得佢地教得廢 比學校插

各有各辛苦 不過我呢邊就chur完玩都玩得唔安落 睇你點睇啦

共勉之

我啲lecturer 全部都好有心機教 出卷跟時事出 點都會update 真係無past paper 我呢度唔係hkcc

成日聽人講話入大學之後大把好日子過，根本係一個騙局，一個sem同考DSE無分別，考五科，仲要科科都多concept嘢，如果食晒啲notes可以記得嘅，幾多我都啃啊

最慘係你理解完，以為個世界係你嘅，考試實無死啦。 錯啊，錯晒啊，你仲未做past paper啊，點解要做pp？因為你一揭開份pp，你根本唔認得啲嘢，就好似你條女夜晚卸咗裝一樣。屌，算鳩數，咁我咪操pp啦，反正香港教育就係咁啦，死做爛做死背爛背，為咗一科準備成五六日，你以為勝劵在握，點知一開考，啲題目形式唔同晒，你無見過！

如果嗰刻我手上有鞭嘅話，我一定吊起個professor狠狠咁打鳩佢 ，所以話入大學讀書幾撚辛苦啊，作為過來人，我都係勸施主你回頭是岸啦

between無事我出返去溫書啦

就算唔係100% 一樣 .. 都可以拎pass paper掛

不過睇你打兩句野 其實未必係讀書料

暫時上唔到u其實ok , 你求其揾d entry level工 人工低d 做2-3 年 再比十幾萬買個 top up 個quali 都叫去到中間線

無完sem 1月12考完 16號開sem

Agger 一樣

有NDS同無已經差好遠

好彩我嗰科冇

真係唔覺 以前asso同班frd輕鬆讀都升得返ugc，入咗u先真正chur 仲要無咗以前asso班好朋友同你一齊玩
利申：唔係追hon，只求grad

巴打比心機 支持你

巴絲都要比心機

讀U 燃燒GPA
讀Asso 過3爆4

問題係讀U根本唔需要高GPA 除非你追hon

渣ga

曾經asso cgpa 3.75 讀一年入u，加油

讀hd個陣輕輕鬆鬆爆4
黎到ust 每次midterm final period 通宵溫書 唔係一日 係通一個星期 低mean 半個SD已經c-
利伸 dse 27 hkuspace 4.03cga

就算辛苦都好過中伏啦，你睇下polyhd

屌你
唔好咁杞人憂天啦
壓力太大會影響發揮
你有3.8幾基本上都半隻腳入左u
interview表現好啲就ok

quit左去報i大算

利伸垃圾

讀asso最辛苦識唔到人 啲friend放學就散 中學同學喺大學多姿多彩 自己2年黎孤零零都唔知做緊啲乜 唉好多苦水

好明po主 個重點唔係淨係要入u而係入到自己想入嗰科
而我嗰科爆完4都未必入到 爆到4係必要條件
asso唔難 最難係心理因素 成兩年無得放鬆 嗰種自己俾自己嘅心理壓力好撚大

利申：3.8 入唔撚到啊

poly hd執柒咗佢啦咪撚再害人

伏就伏到仆街，不過出去拎offer同ive cc比嘅話唔駛咁高

同感

Hd仔明白你
既然已經有non jupas offer, 但想入番自己科，year2 都未hea得住

想問下hkcc sem1 gpa 出左？係邊睇？

1月17出

讚我牙
我係真女人，兩年asso 上返degree year 3

留名

其實唔難
不過而家過唔過到三都係問題

Shitty asshole 路過

牙你老母

點呀
我成日都見到你，大家D背景差唔多，做個朋友OK
我唔識DM

bse

辛唔辛苦就見人見智啦，係果種不安感，做撚完paper都唔知攞咩grade
成個sem都好大壓力

比返個位人啦

與其花時間擔心
不如花時間prepare 下interview/ps 睇下下個sem嘅嘢仲好啦

係.. 局外人睇就好易

Asso勤力好易拎A 至少都B+
入到大學先見真章 真係好講天份 只求grad:

Asso最難係心理因素 因為份份assignment 都好緊要

咪玩，
上足堂唔溫書B+係攞緊

讀讀下咪完囉
利申asso grad 讀緊poly

可能你有其他因素入唔到u,但如果你係少壯不努力果種人，咁你種辛苦只係體驗番正常入u 嘅人中學高form 果種辛苦，workload 其實咪又差唔多，極其係心理壓力大。
利申：順利入u撚，讀到自己想讀嘅科，而家sem break 日日hea 到痴線，等緊16號開sem
ps:我咁講係因為我以前某d 入asso 嘅同學係study leave 果陣朝早打lol 見到佢online,夜晚溫完書諗住打番幾場又見到佢online,原來成日study leave 都係打機 ,之後入asso 就話失手

講真retake上返u仲慘過asso上返u啦 讀asso個d仲唔好好地讀

大學仲辛苦

Agger
Asso好多都9背
Retake DSE冇得9背特別係嗰4個core

group project先最攞命
好多人都唔做野自己走去溫mid term
但冇左嗰30% project分又拎唔到A
根本心理戰

呢個真 好撚大壓力

巴打是否同我一樣都係之前retake

好撚大壓力之餘仲要無朋友

上堂都冇野傾，完全唔熟

有時想A 都要自己做晒 asso d野其實唔難